{"title": "Hỏi đáp: Bé thiếu canxi", "question": "Bé nhà em bị thiếu canxi (khám BS tại Từ Dũ chẩn bệnh như vậy ạ) giờ em muốn cho bé uống bsung canxi thì nên cho uống lọai nào ạ? Bé em được 8,5 tháng, nặng 7,6 kg như vậy có thiếu kg không ạ?", "answer": ",Chào em,,Em không cho biết cân nặng của bé lúc mới sinh nên sẽ khó trả lời việc bé của em 8,5 tháng nặng 7,6kg có thiếu canxi hay không. Tuy nhiên thường các bé 1 đến 3 tháng đầu thường tăng khoảng 700gr đến 1kg, các tháng sau đó sẽ tăng khoảng 400 – 500gr là bình thường. Trong cuốn sổ chích ngừa cho bé có 2 dòng đồ thị chiều dài và cân nặng, nếu mỗi tháng cân nặng và chiều dài của cháu nằm trong khoảng 2 dòng đồ thị đó coi như bé phát triển bình thường. Nếu tụt xuống khỏi vạch dưới là có nguy cơ thấp còi, nhẹ cân mới cần dùng thêm thuốc bổ.,,Em nên hỏi bác sĩ đã khám cho bé xem cháu có cần bổ sung thêm canxi không? Nếu bé thực sự cần bác sĩ sẽ kê toa luôn, nếu bác sĩ đã không kê toa, chỉ cần tăng thêm vào khẩu phần ăn uống của bé như uống thêm sữa hoặc bổ sung các loại thực phẩm giàu canxi vào bột hoặc cháo của bé.,,Tuy nhiên chị cũng cho biết nhà thuốc bệnh viện Từ Dũ hiện có bán các loại thuốc bổ canxi cho bé như: Tonicalcium E 5ml, Calcicorbiere 5ml, Zedcal, …,,Chúc bé của em ăn ngoan, ngủ ngon và mau lớn nhé!,,Ds. CKI. Huỳnh Kim Hằng,K. Dược,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-thieu-canxi-28851/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khoẻ cho trẻ", "question": "Dạ em có một bé trai năm nay 6 tuổi hồi đó em sanh bé tại BV Từ Dũ do chích ngừa bé ngày xưa năm bé 8 tháng em không chich ngừa nữa. Vậy em có thể tới BV xin xem lại lich chích của bé hay em cho bé chich theo dộ tuổi của bé hiện tại bây giờ ạ vì bé di học nhà trường thường hỏi vè lịch chích ngùa cũa bé do nhà chuyển dời di nên bị mất lịch chích bé dã lâu mong BS lời em sớm nhất có thể", "answer": "Chào bạn,Bạn liên hệ qua phòng khám để được hướng dẫn theo số điện thoại sau: 540 42 829 (340),Thân mến\nCN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cho-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé thiếu canxi", "question": "Em có bé gái khi sinh được 3kg2, bây giờ bé đã được 3kg8 (1 tháng ). nhưng bé ngủ hay giật mình, hay vặn mình đỏ cả mặt, bé hay nất cục nhất là vào buổi tối, hay ọc sữa vào buổi tối (ọc sữa rồi mới chịu ngủ). em cho bé bú hoàn toàn bằng sữa mẹ, bác sĩ cho em hỏi:1. Biểu hiện của em bé vậy có bị thiếu calxi không ạ? nếu có thì em có nên cho em bé uống thuốc gì bổ sung calxi không.2. Em đang uống calxi carbier 1 ống/ ngày để cung cấp thêm calxi cho bé, vậy có được không?", "answer": "Chào chị Giang,Thiếu calci ở trẻ sơ sinh và trẻ nhỏ có rất nhiều biểu hiện trong đó có những triệu chứng như chị vừa nêu: bé ngủ hay giật mình,vặn mình, nấc cục, ọc sữa… Tuy nhiên những biểu hiện này cũng không thể loại trừ những nguyên nhân khác. Để xác định chính xác bé có bị thiếu calci hay không và được hướng dẫn cách bổ sung calci phù hợp cho từng độ tuổi của bé, chị nên cho bé đi khám và tư vấn của các bác sĩ chuyên khoa nhi.Chị uống thêm Calcium corbiere 10ml để bổ sung calci cho mẹ và bé trong thời gian cho con bú là hợp lý. Trong thời gian này, nhu cầu calci của cơ thể người mẹ rất cao, do vậy chị có thể tăng liều lên 2 ống/ngày, uống buổi sáng và buổi trưa. ,Chúc hai mẹ con khỏe mạnh.,Ths. Ds Thân Thị Mỹ Linh\nKhoa Dược,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-thieu-canxi-28853/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vitamin d và calci", "question": "Chào bác sĩ, cho em hỏi con em 21 ngày tuổi, bé thường vặn người, giật mình nên ngủ ko ngon giấc và thường ra mồ hôi ở trên trán. Đi khám bác sĩ cho uống Vitamin D (Sterogyl) 1 giọt/ngày. Nhưng con bạn em cũng giống triệu chứng thì bác sĩ cho uống thêm calci vì vitamin D phải kèm calci mới hấp thu được. Cho em hỏi như vậy em có cho bé uống bổ sung calci không ạh? Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào em,Khi bé vặn người, giật mình, đổ mồ hôi trộm có thể do thiếu canxi nên bác sĩ thường cho uống canxi. Theo quy định chuẩn về bổ sung canxi cho trẻ của Tổ chức Y tế Thế giới – WHO, trẻ dưới 1 tuổi cần 300 – 400mg/ngày; trẻ 1-3 tuổi cần 500mg/ngày, 600mg/ngày đối với trẻ 4-6 tuổi, và trẻ càng lớn lượng canxi bổ sung cần phải tăng lên phù hợp.,Canxi muốn vào được máu cần phải có vitamin D3 (thường được tổng hợp qua da khi trẻ tiếp xúc với ánh nắng mặt trời). Để Canxi đi tới xương và tránh việc lắng đọng ở mạch máu, ở ruột, ở thận… thì cần phải nhờ tới MK7 – vitamin K2 duy nhất từ tự nhiên. Bổ sung Canxi cần phải có vitamin D3 để 40% lượng Canxi này mới hấp thu vào cơ thể, còn lại 60% phải nhờ tới MK7.,Em nên hỏi lại bác sĩ vì có thể con em đã có đủ canxi nhưng bé thiếu vitamin D (chưa được tắm nắng thường xuyên) nên chỉ cần bổ sung thêm vitamin D. Nếu trẻ bú mẹ, em cần ăn uống đầy đủ chất dinh dưỡng, nếu dặm thêm sữa ngoài thì chọn loại sữa phù hợp với bé. Nên cho bé tắm nắng mổi buổi sáng khoảng 15 – 20 phút với nắng từ khoảng 6 g 30 phút đến 7 giờ 30 phút.,Chúc bé của em ăn ngoan, ngủ ngon và mau lớn nhé!,Ds. Huỳnh Kim Hằng\nK. Dược ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vitamin-d-va-calci/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đổ mồ hôi nhiều khi bú", "question": "Chào bác sĩ,Bé trai nhà em được gần 7 tháng, cân nặng 8.2 kg. Lúc sinh được 3,7kg, 3 tháng đầu bé lên cân khoảng 900g, tháng thứ 4,5 lên cân rất ít.Tháng gần đây lên khoảng 500g Bé rất năng động, đi xe đi rất giỏi nhưng chưa mọc răng. Ăn dặm 3 cữ/ngày (bữa ăn gồm cá, thịt +bột + rau), có thêm sữa công thức và bú mẹ vào buổi tối. Nhưng sao mỗi cữ bú chỉ chừng 60-70 ml là bé không chịu bú nữa, không biết như vậy bé có đủ no, đủ dinh dưỡng không.Và đặc biệt là bé ra mồ hôi rất nhiều khi ăn hay bú. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em bé có suy dinh dưỡng không, bé có phải thiếu canxi không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên giảm lại mỗi ngày 2 cữ ăn dặm thôi vì ăn nhiều quá bé tiêu hóa chậm nên sẽ bú ít, trong khi độ tuổi này cần nhiều sữa hơn là ăn dặm. Bé không suy dinh dưỡng.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-do-mo-hoi-nhieu-khi-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh đi cầu ra bọt và nước", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà em sinh mổ được 28ngay. Khoảng gần 2 tuần nay bé đi cầu 2-3 lần trên ngày nhưng phân bé lúc thì hoa cà hoa cải lúc thì ra bọt. Em ăn uống bình thường chỉ kiêng chất tanh, rau muống rau cải, cải bắp. Em uống bổ sung thêm sưa bầu của vinamilk. Mỗi lần bé đi, bé thường rặn rất lâu mới đi được, có khi cả tiếng. Bé cứ vặn vẹo rùi rặn đỏ hết cả mặt. Khi nào đi cầu được mới nằm yên để ngủ. Vậy bác sĩ cho e hỏi như bé có bị nóng trong không ạ? E cần phải ăn uống như thế nào để cải thiện tình trạng này của bé. Lúc bé sinh được 3450gr dài 51cm. Bác sĩ cho e hỏi thêm là thỉnh thoảng e thấy bé ho trong cổ họng có đàm. Nhưng bé không bị sốt hay chảy nước mũi. Hằng ngày em vệ sinh mũi cho bé bằng nước muối sinh lí. Như vậy hô hấp của bé có bị ảnh hưởng gì không ạ? Rất mong được bác sĩ phản hồi sớm. Em xin chân thành cảm ơn", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé ho có đàm thì nên đi khám bệnh. Không thể chẩn đoán bệnh mà không nhìn thấy bệnh nhân. Bé đi tiêu như vậy là bình thường theo độ tuổi. Bạn nên massage bụng cho bé và xoa dầu dừa hoặc baby oil xung quanh lỗ hậu môn khi bé rặn đi tiêu để bé dễ rặn hơn. Khi nào lớn hơn, thần kinh phát triển thì việc đi tiêu của bé sẽ dễ hơn.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-di-cau-ra-bot-va-nuoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh", "question": "Em đi khám cho bé 2 tháng tuổi BS nói bé bị nang buồng trứng nhưng BS kêu bé không sao em không biết có nguy hiểm đến bé không", "answer": "Chào bạn,,Tôi không khám bé, không nhìn thấy kết quả siêu âm của bé nên không kết luận gì được.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-28832/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay khóc thét như đau bụng quằn quại vậy?", "question": "Chào bác sĩ!Cho em hỏi, con em được 1 tháng tuổi 4 ngày. Khi sinh được 2kg7, bị vàng da chiếu đèn bớt rồi về và phơi nắng đều đặn. Bé bú mẹ hoàn toàn. Nhưng khoảng 2 tuần trở lại đây bé có bị ọc sữa; ho 1, 2 cái trong ngày. Nhưng dấu hiệu vặn người, cum người lại, rặn như đi tiêu ko được như đau bụng quằn quại vậy, rồi khóc thét lên. Mới bú xong mà vẫn đòi bú giống như để quên đau bụng vậy, trong lúc đang bú cũng khóc thét lên như vậy. Con em như vậy không biết là bị sao, mong bác sĩ tư vấn giúp. Em cảm ơn nhiều", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên massage bụng cho bé mỗi ngày ít nhất 3 lần. Sau khi bú thì vác đứng lên 20 phút mới đặt xuống. Khi nằm nên cho nằm trên gối chống trào ngược. Có thể bé bị trào ngược sinh lý. Nếu các biện pháp trên không hiệu quả thì đi khám bệnh.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-khoc-thet-nhu-dau-bung-quan-quai-vay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe trẻ sơ sinh", "question": "Chào bác sĩBé nhà tôi được 3 tháng. Mấy hôm nay không đi cầu được, tôi mua cái bơm để bơm cho cháu, tôi dùng được 2 lần rồi. Nếu bây giờ tôi bơm tiếp thì có tốt cho bé không hả bác sĩ ?", "answer": "Chào bạn,,Nếu phân bé vẫn mềm thì không cần bơm hậu môn. Bạn nên massage bụng cho bé mỗi ngày ít nhất 3 lần, cho bú sữa mẹ hoàn toàn. Bé trong độ tuổi này không nhất thiết phải 1-2 ngày đi cầu 1 lần.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-tre-so-sinh-28843/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho trẻ", "question": "Em ở Hải Phòng. Em muốn hỏi là tiêm phòng vắc xin viêm gan B mũi thứ 2 cho trẻ vÀo thời điểm nào sau sinh? Cháu đã tiêm vắc xin mũi thứ nhất và huyết thanh trong 24h sau sinh rồi. Mẹ cháu nhiễm vi rút viêm gan b và vi rút đang hoạt động mạnh khoảng 1,5x 10^6", "answer": "Chào bạn,,Bé sẽ tiếp tục tiêm ngừa theo lịch tiêm chủng mở rộng của quốc gia từ 2 tháng tuổi. Khi bé được 9-12 tháng tuổi, bạn nên cho bé đi xét nghiệm HBsAg và anti HBs.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-tre-28834/"}
